[
  {
    "id": 1,
    "nome": "ABC-RN",
    "abrevicao": "ABC",
    "estadio": "Frasqueir\u00E3o",
    "local": "Natal",
    "estado": "RN",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/abc.jpg"
  },
  {
    "id": 2,
    "nome": "Am\u00E9rica-MG",
    "abrevicao": "AMG",
    "estadio": "Arena Independ\u00EAncia",
    "local": "Belo Horizonte",
    "estado": "MG",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/ammg.gif"
  },
  {
    "id": 3,
    "nome": "Am\u00E9rica-RN",
    "abrevicao": "ARN",
    "estadio": "Arena Am\u00E9rica",
    "local": "Natal",
    "estado": "RN",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/america.png"
  },
  {
    "id": 4,
    "nome": "ASA-AL",
    "abrevicao": "ASA",
    "estadio": "Fumeir\u00E3o",
    "local": "Arapiraca",
    "estado": "AL",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/asa_al.png"
  },
  {
    "id": 5,
    "nome": "Athletico-PR",
    "abrevicao": "CAP",
    "estadio": "Arena da Baixada",
    "local": "Curitiba",
    "estado": "PR",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/atlpr.png"
  },
  {
    "id": 6,
    "nome": "Atl\u00E9tico-GO",
    "abrevicao": "ATG",
    "estadio": "Ant\u00F4nio Acciolly",
    "local": "Goi\u00E2nia",
    "estado": "GO",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/atlego.png"
  },
  {
    "id": 7,
    "nome": "Atl\u00E9tico-MG",
    "abrevicao": "CAM",
    "estadio": "Mineir\u00E3o",
    "local": "Belo Horizonte",
    "estado": "MG",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/atletico.png"
  },
  {
    "id": 8,
    "nome": "Ava\u00ED-SC",
    "abrevicao": "AVA",
    "estadio": "Dr Aderbal Ramos da Silva",
    "local": "Florian\u00F3polis",
    "estado": "SC",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/avai.gif"
  },
  {
    "id": 9,
    "nome": "Bahia-BA",
    "abrevicao": "BAH",
    "estadio": "Arena Fonte Nova",
    "local": "Salvador",
    "estado": "BA",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/bahia.png"
  },
  {
    "id": 10,
    "nome": "Boa Esporte-MG",
    "abrevicao": "BOA",
    "estadio": "Mel\u00E3o",
    "local": "Ituiutaba",
    "estado": "MG",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/boa_mg.png"
  },
  {
    "id": 11,
    "nome": "Botafogo-RJ",
    "abrevicao": "BOT",
    "estadio": "Nilton Santos",
    "local": "Rio de Janeiro",
    "estado": "RJ",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/botafogo.gif"
  },
  {
    "id": 12,
    "nome": "Botafogo-SP",
    "abrevicao": "BSP",
    "estadio": "Santa Cruz",
    "local": "Ribeir\u00E3o Preto",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/botasp.png"
  },
  {
    "id": 13,
    "nome": "Bragantino-SP",
    "abrevicao": "BGT",
    "estadio": "Nabi Abi Chedid",
    "local": "Bragan\u00E7a Paulista",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/bragantino.png"
  },
  {
    "id": 14,
    "nome": "Brasil de Pelotas-RS",
    "abrevicao": "BRA",
    "estadio": "Bento Freitas",
    "local": "Pelotas",
    "estado": "RS",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/gebrasil.gif"
  },
  {
    "id": 15,
    "nome": "Brasiliense-DF",
    "abrevicao": "BRA",
    "estadio": "Boca do Jacar\u00E9",
    "local": "Taguatinga",
    "estado": "DF",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/brasiliense.png"
  },
  {
    "id": 16,
    "nome": "Brusque-SC",
    "abrevicao": "BRU",
    "estadio": "Augusto Bauer",
    "local": "Brusque",
    "estado": "SC",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/brusque.gif"
  },
  {
    "id": 17,
    "nome": "Campinense-PB",
    "abrevicao": "CAM",
    "estadio": "Governador Ernani S\u00E1tyro",
    "local": "Campina Grande",
    "estado": "PB",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/campinense_pb.png"
  },
  {
    "id": 18,
    "nome": "Cear\u00E1-CE",
    "abrevicao": "CEA",
    "estadio": "Arena Castel\u00E3o",
    "local": "Fortaleza",
    "estado": "CE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/ceara.png"
  },
  {
    "id": 19,
    "nome": "Chapecoense-SC",
    "abrevicao": "CHA",
    "estadio": "Arena Cond\u00E1",
    "local": "Chapec\u00F3",
    "estado": "SC",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/chapeco.png"
  },
  {
    "id": 20,
    "nome": "Confian\u00E7a-SE",
    "abrevicao": "CON",
    "estadio": "Arena Batist\u00E3o",
    "local": "Aracaj\u00FA",
    "estado": "SE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/confianca_se.png"
  },
  {
    "id": 21,
    "nome": "Corinthians-SP",
    "abrevicao": "COR",
    "estadio": "Arena Corinthians",
    "local": "S\u00E3o Paulo",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/corinthians.png"
  },
  {
    "id": 22,
    "nome": "Coritiba-PR",
    "abrevicao": "CTB",
    "estadio": "Couto Pereira",
    "local": "Curitiba",
    "estado": "PR",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/coritiba.png"
  },
  {
    "id": 23,
    "nome": "CRB-AL",
    "abrevicao": "CRB",
    "estadio": "Rei Pel\u00E9",
    "local": "Macei\u00F3",
    "estado": "AL",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/crb.gif"
  },
  {
    "id": 24,
    "nome": "Crici\u00FAma-SC",
    "abrevicao": "CRI",
    "estadio": "Heriberto Hulse",
    "local": "Cric\u00EDuma",
    "estado": "SC",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/criciuma.png"
  },
  {
    "id": 25,
    "nome": "Cruzeiro-MG",
    "abrevicao": "CRU",
    "estadio": "Mineir\u00E3o",
    "local": "Belo Horizonte",
    "estado": "MG",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/cruzeiro.png"
  },
  {
    "id": 26,
    "nome": "CSA-AL",
    "abrevicao": "CSA",
    "estadio": "Rei Pel\u00E9",
    "local": "Macei\u00F3",
    "estado": "AL",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/csa.png"
  },
  {
    "id": 27,
    "nome": "Cuiab\u00E1-MT",
    "abrevicao": "CUI",
    "estadio": "Arena Pantanal",
    "local": "Cuiab\u00E1",
    "estado": "MT",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/cuiaba_mt.png"
  },
  {
    "id": 28,
    "nome": "Duque de Caxias-RJ",
    "abrevicao": "DUQ",
    "estadio": "Marrent\u00E3o",
    "local": "Duque de Caxias",
    "estado": "RJ",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/duquedecaxias.png"
  },
  {
    "id": 29,
    "nome": "Figueirense-SC",
    "abrevicao": "FIG",
    "estadio": "Orlando Scarpelli",
    "local": "Florian\u00F3polis",
    "estado": "SC",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/figue.gif"
  },
  {
    "id": 30,
    "nome": "Flamengo-RJ",
    "abrevicao": "FLA",
    "estadio": "Maracan\u00E3",
    "local": "Rio de Janeiro",
    "estado": "RJ",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/fla.png"
  },
  {
    "id": 31,
    "nome": "Fluminense-RJ",
    "abrevicao": "FLU",
    "estadio": "Maracan\u00E3",
    "local": "Rio de Janeiro",
    "estado": "RJ",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/fluminense.png"
  },
  {
    "id": 32,
    "nome": "Fortaleza-CE",
    "abrevicao": "FOR",
    "estadio": "Arena Castel\u00E3o",
    "local": "Fortaleza",
    "estado": "CE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/fortaleza.png"
  },
  {
    "id": 33,
    "nome": "Gama-DF",
    "abrevicao": "GAM",
    "estadio": "Bezerr\u00E3o",
    "local": "Bras\u00EDlia",
    "estado": "DF",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/gama.png"
  },
  {
    "id": 34,
    "nome": "Goi\u00E1s-GO",
    "abrevicao": "GOI",
    "estadio": "Serra Dourada",
    "local": "Goi\u00E2nia",
    "estado": "GO",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/goias.png"
  },
  {
    "id": 35,
    "nome": "Gr\u00EAmio Barueri-SP",
    "abrevicao": "GRE",
    "estadio": "Arena Barueri",
    "local": "Barueri",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/gremio_barueri_sp.png"
  },
  {
    "id": 36,
    "nome": "Gr\u00EAmio-RS",
    "abrevicao": "GRE",
    "estadio": "Arena do Gr\u00EAmio",
    "local": "Porto Alegre",
    "estado": "RS",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/gremio.png"
  },
  {
    "id": 37,
    "nome": "Guarani-SP",
    "abrevicao": "GUA",
    "estadio": "Brinco de Ouro da Princesa",
    "local": "Campinas",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/guarani.gif"
  },
  {
    "id": 38,
    "nome": "Guaratinguet\u00E1-SP",
    "abrevicao": "GUA",
    "estadio": "Dario Rodrigues Leite",
    "local": "Guaratinguet\u00E1",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/guaratingueta_sp.png"
  },
  {
    "id": 39,
    "nome": "Icasa-CE",
    "abrevicao": "ICA",
    "estadio": "Arena Romeir\u00E3o",
    "local": "Juazeiro",
    "estado": "CE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/icasa_ce.png"
  },
  {
    "id": 40,
    "nome": "Internacional-RS",
    "abrevicao": "INT",
    "estadio": "Beira Rio",
    "local": "Porto Alegre",
    "estado": "RS",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/interrs.png"
  },
  {
    "id": 41,
    "nome": "Ipatinga-MG",
    "abrevicao": "IPA",
    "estadio": "Ipating\u00E3o",
    "local": "Ipatinga",
    "estado": "MG",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/ipatinga.gif"
  },
  {
    "id": 42,
    "nome": "Ituano-SP",
    "abrevicao": "ITU",
    "estadio": "Dr Novelli J\u00FAnior",
    "local": "Itu",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/ituano.png"
  },
  {
    "id": 43,
    "nome": "Joinville-SC",
    "abrevicao": "JEC",
    "estadio": "Arena Joiville",
    "local": "Joinville",
    "estado": "SC",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/jec.gif"
  },
  {
    "id": 44,
    "nome": "Juventude-RS",
    "abrevicao": "JUV",
    "estadio": "Alfredo Jaconi",
    "local": "Caxias do Sul",
    "estado": "RS",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/juventude.png"
  },
  {
    "id": 45,
    "nome": "Londrina-PR",
    "abrevicao": "LON",
    "estadio": "Est\u00E1dio do Caf\u00E9",
    "local": "Londrina",
    "estado": "PR",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/londrina_pr.png"
  },
  {
    "id": 46,
    "nome": "Luverdense-MT",
    "abrevicao": "LUV",
    "estadio": "Passo das Emas",
    "local": "Lucas do Rio Verde",
    "estado": "MT",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/uverdense_mt.png"
  },
  {
    "id": 47,
    "nome": "Maca\u00E9-RJ",
    "abrevicao": "MAC",
    "estadio": "Cl\u00E1udio Moacyr de Azevedo",
    "local": "Maca\u00E9",
    "estado": "RJ",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/macae_rj.jpg"
  },
  {
    "id": 48,
    "nome": "Mar\u00EDlia-SP",
    "abrevicao": "MAR",
    "estadio": "Bento de Abreu Sampaio Vidal",
    "local": "Mar\u00EDlia",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/marilia.png"
  },
  {
    "id": 49,
    "nome": "Mogi Mirim-SP",
    "abrevicao": "MOG",
    "estadio": "Vail Chaves",
    "local": "Mogi Mirim",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/mogi.png"
  },
  {
    "id": 50,
    "nome": "N\u00E1utico-PE",
    "abrevicao": "NAU",
    "estadio": "El\u00E1dio de Barros Carvalho",
    "local": "Recife",
    "estado": "PE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/nautico.png"
  },
  {
    "id": 51,
    "nome": "Oeste-SP",
    "abrevicao": "OES",
    "estadio": "Arena Barueri",
    "local": "Barueri",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/oeste.png"
  },
  {
    "id": 52,
    "nome": "Oper\u00E1rio-PR",
    "abrevicao": "OPE",
    "estadio": "Germano Kr\u00FCger",
    "local": "Ponta Grossa",
    "estado": "PR",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/operario_pr.png"
  },
  {
    "id": 53,
    "nome": "Palmeiras-SP",
    "abrevicao": "PAL",
    "estadio": "Allianz Parque",
    "local": "S\u00E3o Paulo",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/palmeiras.png"
  },
  {
    "id": 54,
    "nome": "Paran\u00E1-PR",
    "abrevicao": "PAR",
    "estadio": "Durival Britto e Silva",
    "local": "Curitiba",
    "estado": "PR",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/parana.png"
  },
  {
    "id": 55,
    "nome": "Paulista-SP",
    "abrevicao": "PAU",
    "estadio": "Dr Jayme Cintra",
    "local": "Jundia\u00ED",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/paulista_sp.jpg"
  },
  {
    "id": 56,
    "nome": "Paysandu-PA",
    "abrevicao": "PAY",
    "estadio": "Banpar\u00E1 Curuzu",
    "local": "Bel\u00E9m",
    "estado": "PA",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/paysandu_pa.png"
  },
  {
    "id": 57,
    "nome": "Ponte Preta-SP",
    "abrevicao": "PON",
    "estadio": "Mois\u00E9s Lucarelli",
    "local": "Campinas",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/pontepreta.gif"
  },
  {
    "id": 58,
    "nome": "Portuguesa-SP",
    "abrevicao": "POR",
    "estadio": "Canind\u00E9",
    "local": "S\u00E3o Paulo",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/portuguesa.png"
  },
  {
    "id": 59,
    "nome": "Remo-PA",
    "abrevicao": "REM",
    "estadio": "Banpar\u00E1 Baen\u00E3o",
    "local": "Bel\u00E9m",
    "estado": "PA",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/remo.png"
  },
  {
    "id": 60,
    "nome": "Salgueiro-PE",
    "abrevicao": "SAL",
    "estadio": "Corn\u00E9lio de Barros Muniz e S\u00E1",
    "local": "Salgueiro",
    "estado": "PE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/salgueiro.png"
  },
  {
    "id": 61,
    "nome": "Sampaio Corr\u00EAa-MA",
    "abrevicao": "SAM",
    "estadio": "Castel\u00E3o",
    "local": "S\u00E3o Luis",
    "estado": "MA",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/sampaio.png"
  },
  {
    "id": 62,
    "nome": "Santa Cruz-PE",
    "abrevicao": "SAN",
    "estadio": "Jos\u00E9 do Rego Maciel",
    "local": "Recife",
    "estado": "PE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/santacruz.png"
  },
  {
    "id": 63,
    "nome": "Santo Andr\u00E9-SP",
    "abrevicao": "SAN",
    "estadio": "Bruno Jos\u00E9 Daniel",
    "local": "Santo Andr\u00E9",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/santo_andre.png"
  },
  {
    "id": 64,
    "nome": "Santos-SP",
    "abrevicao": "SAN",
    "estadio": "Vila Belmiro",
    "local": "Santos",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/santos.png"
  },
  {
    "id": 65,
    "nome": "S\u00E3o Bento-SP",
    "abrevicao": "SBE",
    "estadio": "Walter Ribeiro",
    "local": "Sorocaba",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/sao_bento.png"
  },
  {
    "id": 66,
    "nome": "S\u00E3o Caetano-SP",
    "abrevicao": "CAE",
    "estadio": "Anacleto Campanella",
    "local": "S\u00E3o Caetano",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/sao_caetano.jpg"
  },
  {
    "id": 67,
    "nome": "S\u00E3o Paulo-SP",
    "abrevicao": "SAO",
    "estadio": "Morumbi",
    "local": "S\u00E3o Paulo",
    "estado": "SP",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/saopaulo.png"
  },
  {
    "id": 68,
    "nome": "S\u00E3o Raimundo-AM",
    "abrevicao": "RAI",
    "estadio": "Ismael Benigno",
    "local": "Manaus",
    "estado": "AM",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/saoraimundo.jpg"
  },
  {
    "id": 69,
    "nome": "Sport-PE",
    "abrevicao": "SPT",
    "estadio": "Adelmar da Costa Carvalho",
    "local": "Recife",
    "estado": "PE",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/sport.gif"
  },
  {
    "id": 70,
    "nome": "Tupi-MG",
    "abrevicao": "TUP",
    "estadio": "Radialista M\u00E1rio Hel\u00EAnio",
    "local": "Juiz de Fora",
    "estado": "MG",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/tupi_mg.png"
  },
  {
    "id": 71,
    "nome": "Vasco-RJ",
    "abrevicao": "VAS",
    "estadio": "S\u00E3o Janu\u00E1rio",
    "local": "Rio de Janeiro",
    "estado": "RJ",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/vasco.png"
  },
  {
    "id": 72,
    "nome": "Vila Nova-GO",
    "abrevicao": "VIL",
    "estadio": "Serra Dourada",
    "local": "Goi\u00E2nia",
    "estado": "GO",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/vilanova.png"
  },
  {
    "id": 73,
    "nome": "Vit\u00F3ria-BA",
    "abrevicao": "VIT",
    "estadio": "Barrad\u00E3o",
    "local": "Salvador",
    "estado": "BA",
    "escudo": "https://www.escudosfc.com.br/images/vitoria.png"
  }
]
